【因應貿易戰】糧食、食用油價格波動大 中國實施應急調控

【因應貿易戰】糧食、食用油價格波動大 中國實施應急調控

在中美貿易戰持續升溫之際，中國13日實施「北京市糧油市場供應和價格波動應急調控預案」，稱旨在將糧油的供應與價格波動幅度維持在正常水平。

中國此舉是否是為了提早因應貿易戰可能造成的通貨膨脹，引發外界猜測。

北京市發展改革委員會負責人表示，就長期數據紀錄來看，北京當前的糧食與食用油批發價格波動幅度明顯大於零售價格。而本預案有利於強化整體市場價格的預警制度與調控措施，並且維持整體市場價格穩定。

市場波動情況由正常至嚴重分為綠、黃、紅3級。當連續4周的糧食價格達年漲幅的5至10%、食用油價格達年漲幅的10至20%時，將啟動黃色與警機制；當連續4周的糧食價格年漲幅超過10%、食用油價格年漲幅超過20%，將啟動紅色預警。

第3項民生必需品調控預案

這項預案機制是來自中共中央、國務院《關於推進價格機制改革的若干意見》，為商品建立價格預警機制和應急處理系統、重要商品儲備制度，藉此提升調控價格水平的能力，並且將波動幅度維持在正常水平。

這是繼2016年的生豬以及2017年的蔬菜之後，中國再次針對民生必須品實施的應急調控預案。

紅色下一級變返綠?
全民食草 又贏

發豬瘟死撚曬d豬
個豬肉價唔變先神奇

發瘟照食啦
支那人本身就係毒瘤怕閪咩

咁快
好似唔係開戰左好多日咋喎

美國人鐘意先駛未來錢
中國人鐘意儲蓄
呸 無保障既社會 梗係留個錢穩陣

你弱智?
自從有支那寶幾多支那狗借盡用盡
幾多三和大神日賺日清
你人工扣左差唔多成半就真係儲多啲錢啦

個個想走資
但係儲人仔穩陣

中國咁多措施，相反美國乜都冇做，明顯中國準備又贏